【百感交集嘅旋律】自從識左一班朋友，令我開始踏上左音樂之路....

小弟第一次出文，文筆唔太好，請多多包容
因為小弟實在太頹廢，想試吓挑戰自己
於是決定出第一篇文，希望大家多多支持

《一》
每個人心目中，都有自己鐘意嘅興趣，而我嘅興趣真係多到數唔曬，音樂更加係唯一一樣野會令我走火入魔。
我叫楊瑋進，人人叫我陽委，係一個半毒撚，亦係為音樂而生存嘅男人。聽人講，識音樂嘅男人係比較有魅力。我只係讀到中六畢業之後就冇再讀書，因為我真係好唔鐘意讀書，DSE都係啱啱好5條2。
我性格比較開朗，雖然我好鐘意出去接觸唔同新鮮嘅事物，但我個人真係超級懶，有時都會想留係屋企毒。係咪覺得我好矛盾呢？其實我都覺得係。
以前我乜都鐘意玩，又踢波，打籃球，打排球...總之係波我都鐘意玩(冇任何暗示)，但因自從識左一班朋友，令我開始踏上左音樂之路....

《二》
我住係大埔區，本身係起一間沙田band 1尾嘅學校讀書，但因為成績唔太好再加上種種因素嘅關係而被迫轉翻去大埔一間band 2中嘅學校讀書。我又唔會因爲要轉校而有咩不捨同不安，反正我對舊個間學校又冇寄存任何嘅感情，反而覺得係一種新嘅挑戰。
除左註冊日入過去之後，我都未真正行過一次間學校，我覺得間間學校咪一樣，有乜大分別姐。
中四嗰年9月，小弟初黎報到，自己一個行入校務處嘅孤獨，真係令人有啲心寒。
我有一刻真係有諗過，班中一又係第一日翻學，我又係第一日翻學，不如同佢地做個朋友吖，咁樣好似冇咁孤獨。但過左一陣，班中一仲係好似小學雞咁你爭我奪，我立即打消左個念頭，都係靜靜地坐係校務處等人帶我上去算。

《三》
上課鐘聲一響之前，有兩位男士行左過左過黎，因為嗰陣唔知佢地係邊個，所以單憑外表去標籤佢地，我會叫佢地（大隻仔，牙籤佬）...

「請問你係咪楊同學呀？」牙籤佬好有禮貌咁問。

「係呀！」唔知點解我有啲緊張，好似一時反應唔切咁。

「你好！我係呢間中學嘅訓導主任，我姓黃嘅。而係我身邊呢一位係你嘅班主任，佢姓王」

「你好！我係你未來一年嘅班主任，你可以叫我王sir」佢親切地向我介紹

係個刻我見佢咁sporty又一身肌肉，再加上個一吓親切又陽光嘅笑容，我即刻扯曬旗，心諗呢款男性簡直係唔少女性心目中嘅理想型。

「咁好啦，咁而家王sir會帶你上班房」牙籤佬同我講

「好呀！楊同學你跟我過黎吖」王sir個吓真係好charm，我好似鐘意左佢

沿途帶緊我上課室嗰陣，都係講吓啲廢話，「有咩問題可以搵同學....」、「有咩困難可以搵老師....」、「要適應學校嘅生活....」，係呢一刻，佢係我心目中嘅型象一吓子幻滅左，雖然係佢工作需要同埋正常要關心學生，但唔知點解我會覺得有啲煩。

《四》
王sir一帶到我接近班房嘅時候，班長大叫「起立！」我一踏入班房個刻唔知點解有尷尬，彷彿好似走入左一個新時代咁。

「王老師早晨！」同學們向王sir打朝呼

「大家早晨！等我同大家介紹，呢一位係我地班嘅新同學～楊同學。」
「楊同學，你先同大家介紹吓自己先啦！」王sir同我講

「大家好！我叫楊瑋進。小弟初黎報到，請大家多指教。」同學們都熱烈拍手歡迎我

「歡迎楊同學加入我地4C嘅大家庭，大家要好好關照佢。咁楊同學你就坐係中間個位女同學隔離啦。」我心諗有女坐我隔離梗係好啦

我一坐低放低書包，就同隔離個位女同學點個頭，微個笑。唔知點解我有啲怕醜，但我發現佢塊面仲紅過我，估唔到佢仲怕醜過我，塊紅卜卜又幾可愛喎。

「你好呀，我叫楊瑋進，你可以叫我阿進，請多多關吓小弟。」我向佢自我介紹

「hi...我叫林悅程，你可以叫我程程，有咩問題同唔識嘅話你都可以問我」佢都向我介紹自己

然後坐我地後面個兩個男同學拍一拍程程，問佢

「喂！傾咩傾到咁開心？傾到紅都面曬嘅？」佢地同程程開玩笑

「好尷尬呀....」程程話

「等我黎幫你啦....」兩男同程程講

之後佢地拍一拍我，我一轉身佢地就同我講

「hi...同學，你好呀！」其中一個男仔佢伸隻手過黎同我握手

「你好呀，我叫楊瑋進，你可以叫我阿進，請多多關吓小弟。」我向佢自我介紹

「俊？邊撚到俊呀？睇過...！？」我嗰一刻呆左，但其實佢同我開玩笑

「妖，新同學你都玩。」另外一個男仔同佢講

「你唔洗理佢，佢傻嫁。人人都叫佢傻彥，其實佢叫俊彥。只不過佢有一次係長跑比賽張報名表到寫個名寫得太樣衰，結果號碼布印出黎變左傻彥，比我地笑足兩年。」
「吖...係呀，我未介紹自己添，我叫鄭銘淇，可以叫我淇淇，但有啲人可能覺得淇淇好似好女仔咁，所以你都可以叫我miki。啱啱傻彥同你開玩笑希望你唔好介意啦，佢都係想同你熟啲姐。」

「對唔住呀同學...吖唔係...係阿進，唔好放係心到。」傻彥向我道歉

「唔緊要啦，我份人好開朗，唔係咁易嬲，反正以前啲同學都係咁樣同我玩。」我心諗呢條友仔同我一樣咁on9，又係傻傻地，應該可以同佢好fd啵....

《五》
第一日翻學一般都係好輕鬆冇乜野做，都係處理吓班務咁樣。搞搞吓又到小息，個個一打鐘都係成支箭跑落小食部買野食，其實我都好想咁做，因為以前我都係飛落去嘅其中一個，但為左要塑造個新型象，唯有收斂吓啦。
喺呢個小息，有傻彥，miki，程程陪我傾吓計，令我覺得並不孤單。傾吓呢樣又傾吓個樣，發現其實佢地都健談，乜都啱啱又乜都傾得一餐。

「我覺得自己好好彩，咁啱第一日可以識著你地，又咁啱可以坐女同學隔離。」我好感嘆咁講

「你執到啦...你知唔知點解佢隔離冇人坐？因為佢係眾人女神，上年個個男仔坐係佢隔離都會鐘意佢，而個個都會比佢請食檸檬。因為咁樣，王sir先唔比男仔坐係佢隔離，廢事個個掛住追佢而影響學業。如果唔係班房得翻一個位而迫不得已？恐怕你都冇咁好彩lu...」miki同我解釋咁話

「痴線啦...唔好聽佢地亂講呀...」程程怕醜咁講

「嘩...咁我咪同中左六合彩冇分別？簡直執到寶喎....」我加埋把口笑吓程程

「梗係唔係啦！！！而家連你都笑我下話...你唔好唔記得你坐我隔離，遲啲你就知死！」程程塊面愈黎愈紅

「Oh...願主保佑你.....」傻彥同miki異口同聲咁講

我feel到程程怕醜得黎，其實有啲暗爽，因為......我見到佢另埋一邊偷笑......！！！

每一日嘅夜晚出，一日出五篇

支持了

歡迎大家睇完可以留吓comment
我會改變吓同修飾吓
只求大家睇得開心

Lm

多謝支持

推一推先

其實我都係因為你篇小涼而令我想寫故

早上一推

咁大影響 加油

《六》
處理左一日班務，已經選曬班長科長之後，仲有五分鐘先放學，咁唯有傾住等啦。

係等待嘅過程，我都會做一啲男性比較慣常嘅動作....就係𥄫女！！！

我驟眼一望，其實我地班嘅女仔簡直係兩極分化。要靚嘅可以好靚，就好似程程咁，要唔靚嘅真係極品到爆，要古怪嘅真係好古怪。

我望住佢笑起上黎拍曬枱，好似發羊吊咁「嘻嘻嘻嘻...」，唔知點解我會起雞皮疙瘩，頭皮發麻，都唔知係咪變到我有病......

落堂鐘聲響起之後，大家都準備執野走個陣。佢地三個都對我好好，佢地都肯帶我行吓間學校。

「你幾時走呀？我等埋你？」之後有個女仔走過黎問傻彥

「我地帶阿進行吓間學校，等佢望吓間學校熟習吓環境先。」傻彥同個女仔講

「邊個黎嫁？」我問佢地

「傻彥條女呀....佢叫宋可樂，人人都叫佢可樂或者cola。」

唔怪得傻彥個人好似傻傻地痴痴地啦，可樂咁甜佢個人仲唔痴！？

傻彥個人外表傻傻地痴痴地，估唔到佢都有條女。而我？仲係同左右手日對夜對....（你懂的）

我地一直行，佢地一直就介紹啲地方比我認識。唔知點解我覺得我好似翻左舊校咁，只係學校入面嘅人全部唔同曬。

行完之後我地翻番班房執書包走人，傻彥就同可樂走，miki就打算留低搞埋啲手尾先，因為佢比人選左做班長。即是話剩番我同程程兩個一齊走...

頭先可能因為有四個人，氣氛冇咁尷尬，但而家得翻我地兩個，佢又變翻個紅蘋果。放心啦，遲啲熟左就可能冇乜野嫁啦。

幾時結局先？

《七》

「你...住邊...嫁？」佢怕醜咁問

「我住天光邨，妳呢？」

「咦，我住天睛邨喎，你隔離喎。」佢好驚訝

「咁啱嘅，咁咪好多時都見到妳？」

「Er....係嘅....」佢應該唔知比咩反應我

「講笑姐，咁聽日見啦！拜拜！」

去到樓下，揮一揮手，轉身就走。

「我翻黎啦...」

「衰仔...第一日翻學點阿？慣唔慣阿？有冇識到同學阿？有冇......................」

「都係咁啦，同學都有識到幾個嘅，一個女仔，一個男仔，一個傻仔囉。」

「轉到過去就比心機啦，唔好成日要阿媽我擔心啦....」

果然，個個母親都係會咁樣講，唔講唔知以為呢個世界有樣野叫［母親的劇本］，同Copy & Paste根本冇分別。

直至夜晚，我攤上張床，我會不自然咁諗翻起今日經歷過嘅野。所有嘅畫面都浮現係我腦海中，注定左我會對呢間學校同呢班同學有深厚嘅回憶。

《八》
到第二日翻學，已經開始正式上堂。打頭陣嘅係我一生之中最討厭嘅敵人，就係鷹吉勒薯。

「今個學期會由我，許sir同大家同心協力，一齊....」

「打低英文吖嘛.....」全班異口同聲咁講

我覺得呢個場面好壯觀，就黎可以列入健力士世界紀錄。

「點解你地會知下一句嘅？」我好奇咁問程程

「佢年年都係呢句嫁啦，我地都就黎識倒轉講出黎啦。」程程不厭其煩咁講

係個一刻我可能會明白個種感受，因為等同於阿媽成日叫你努力讀書冇分別。

另外我仲發現左一樣野，同時可以列入健力士世界紀錄，就係成班一齊瞓教。

我當堂嚇左一跳，然後得啖笑。望住呢個奇觀，真係好誇張....

我見全班都瞓曬教，加上許sir嘅催眠術，令到我都瞓埋一份。

落堂之後就小息，鐘聲一響，我瞓醒左。我望去後面，見到半班男仔唔見左，一定係衝左落去。於是我咪又係同佢三個傾吓計囉...

「係呢...阿進，你鐘意玩咩活動？」傻彥問

「我呀...我乜識啲乜都玩啲囉...姐係例如球類運動，捉棋，作吓故仔畫吓畫咁啦...間唔時我都會做吓毒撚，毒吓kpop野。」我答

「咦...kpop fans喎！我同你一樣呀...」程程興奮咁講

「咁你鐘唔鐘意音樂嫁？同埋有冇興趣玩音樂嫁？」傻彥問我

「其實我一直都想玩吓音樂，但唔知點樣開始接觸...」我答

「咁啱啦，唔識我地教到你識啦...」miki胸有成竹咁講

原來miki同傻彥都係有玩開音樂，果然識音樂嘅男人係比較有魅力，唔怪得傻彥個樣傻傻地咁都可以溝到女啦。

《九》
就係咁我就跟左佢地接觸左音樂，而我第一樣學嘅樂器係.....搖鼓同沙槌....

我唔明點解一開始要玩埋啲咁低能嘅野，呢啲基本上係小學雞先會玩

佢地就話敲擊樂可以培養出樂手嘅拍手感，由基礎開始訓練起。佢地咁講我唯有咁聽啦...

放學之後佢地帶左我去學校嘅音樂室，對我進行地嶽式培訓

「嗱...我而家開個拍子機，你會聽到『的！的！的！的！....』，每『的』四吓為一個小節，每個小節開頭個吓就搖一搖個搖鼓同沙槌啦...」

佢一開拍子機，我跟住佢嘅節奏，每四拍嘅頭一拍就fing一下，其實都唔係好難姐。

之後佢地見我好似好易撑握咁，於是將80bpm轉去100bpm，其實又係難我唔到。

「阿進，估唔到你都幾有天分喎，你每次都fing啱曬，證明你嘅拍子感都唔差。」miki同我講

「梗係唔係啦，負碌姐....」我好謙虛咁講

「好多人連呢part都搞唔掂，可以fing到亂曬...」miki好嬲咁講

「吓...」我心諗唔係掛...

「其實而家我同傻彥都想組一隊band，不過我地又唔係好叻，純粹想玩吓cover吓人地啲歌」miki話

「傻彥就係玩開結他嘅，而我就打鼓彈bass都得，咁你想學咩？」miki問我

「我想打鼓...因為我覺得打鼓好似易啲。」我答miki

「你試過就知嫁啦，其實每樣樂器都有佢嘅精通之處，冇話邊樣易唔易嘅...」miki同我講

其實今日只係第二日翻學，佢地已經同我傾咁多野，教我玩咁多野。

喺呢一舜間，我覺得自己好幸福同好幸運可以識到佢地。

推

《十》
過左一陣之後，有個妹妹入左黎...

「哥哥...今晚我唔翻屋企食飯，你幫我同媽咪講，我今晚要練跑。」miki做左個ok嘅手勢

「咦！miki，你個妹呀？幾靚喎...」我同miki講

「嘩...你個咸濕仔吖！估唔到你外表思思文文，原來你係咁嘅...」miki笑我咁講

「哥哥，你啲新同學呀？我未見過嘅？」

「係呀...佢叫阿進，今年新轉入黎。」

「你好！我叫阿進，請多多指教...」我向佢妹介紹自己

「你好呀...我係鄭銘淇個妹，我叫鄭穎妍，可以叫我小妍，今年中三。」

「唔講咁多住啦，我趕時間去練跑，趕啲再傾啦...拜拜！」小妍向我地道別

我驟眼望住小妍，唔知點解我比佢個種氣質同魅力電親。

眼仔碌碌，笑容又甜，笑起上黎有個小酒窩，而家又係運動型，簡直係我理想型。

我下意識咁用佢黎同程程比較，程程係讀書型，外表比較cool，但係比較健談。

其實我都係翻左兩日學姐，未仲未了解佢地，於是我打消左呢個諗頭。

「喂，對我個妹有興趣呀？佢好多人溝嫁喎，不如你都join埋一份吖，挑戰吓都好吖。」miki話

我個一刻係到諗，一般嘅阿哥都係叫人唔好溝佢個妹，但佢竟然支持我去馬，於是....

「好吖！比佢電話我，同佢做個朋友先...」我拎左部電話出黎

「68XX.....」

唔知點解嗰一刻個人好興奮，拎住對鼓棍亂咁敲。

鳩吓鳩吓又要走啦，音樂室要鎖門，因為我地住唔同地方，所以唯有各自各走。

翻到屋企，我即刻拎部電話出黎，打開whatsapp，搵小妍whatsapp出黎。

我打開佢個whatsapp，望住佢個icon，我心動左。

望住佢嘅笑容，係男人都會抵擋唔住佢嘅魅力。呢一刻，我下定決定要去馬！

我不停輸入中....之後諗諗吓唔啱又改，輸入完又改，輸入完又改。

最後，我都係冇搵到佢。

我同你一樣，都係好頹廢，都係第一次寫故
所以正皮以示鼓勵

加油，唔好放棄